唐偉康晤民主黨 續關注修例

唐偉康晤民主黨 續關注修例

唐偉康昨與民主黨在領事館會面後合照。劉慧卿fb圖片

【本報訊】政府提出修訂《逃犯條例》持續引來國際社會關注，在周日反修例大遊行前夕，民主黨昨與美國駐港總領事唐偉康會面個多小時，討論民主黨及港人關心問題，包括表明《逃犯條例》修訂對香港影響深遠。據了解，唐偉康會上稱會繼續對修訂表示關注。

與會的民主黨立法會議員林卓廷接受《蘋果》查詢時指，美國駐港總領事唐偉康昨早應民主黨國際事務委員會邀請，與該黨三名立法會議員、前主席劉慧卿和中委在美國駐港領事館會面。

相關新聞：楊岳橋提私人草案：予港府、法院域外管轄權

朱耀明：有六四書不敢出版

民主黨主要表達對《逃犯條例》修訂的關注，表明修例會對香港法治、營商環境及經濟地位產生重大威脅，亦向唐偉康反映香港傳媒近年狀況越來越惡劣，自我審查問題越來越嚴重。

事實上修例不只影響商界，記協前主席麥燕庭早前指當年涉及「黃雀行動」人士因政府修訂《逃犯條例》，今年不敢接受傳媒訪問；身兼支聯會常委的朱耀明昨於電台節目透露，一本有關六四事件「地下通道」的書準備面世，但在《逃犯條例》修訂的陰霾下，出版社不敢出版，也有參與者不敢具名敍述歷史，斥修例侵犯港人言論、出版自由，籲市民參與周日遊行反修例。

公民黨昨就《逃犯條例》舉行論壇，約30名大專院校的師生出席了解修例詳情，至今未就修例表明投票立場的自由黨黨魁鍾國斌重申，政府應單獨處理台灣兇殺案，「冇理由（修訂）咁多嘢要兩個月內完成」。同場的公民黨黨魁楊岳橋指只要自由黨不支持政府，修訂建議便不能通過，鍾直指：「（自由黨）得四席炒埋唔夠一碟，唔夠一碟上唔到枱」，又笑指不要對自由黨期望太高，「我哋有行會成員」。

■記者林俊謙、張文鈴

上一則
上一則
楊岳橋提私人草案：予港府法院域外管轄權

下一則
下一則
外國紛表態 退讓空間大減

楊岳橋提私人草案：予港府、法院域外管轄權
外國紛表態 退讓空間大減
西環集中營：國民利益受影響 美更關注港
邢福增憂支援地下教會涉經濟罪「宗教奉獻恐變非法集資」